由black lives matter 見香港本土文化既重要性

有時睇fb見到d人會講
「黑人警暴就發聲，香港警暴就睇唔到」
如果對象係香港藝人，我覺得好正常
但係如果對象係外國名人既話
呢樣野其實係無意義既
呢一年尼做外國文宣twitter戰線經驗所得
係外國人唔可能因為你係咁講香港有幾慘幾慘
或者警暴有幾仆街而令佢地關注呢件事
正如攬炒巴所言
香港要建立自己既外交團隊，同各國接軌
背後既理念就係要除左同人講香港發生咩事
仲要同各國進行連結建立關係
簡單一個例子：非洲兒童每日都死好多，但係你會唔會關注？甚至要政府出手幫助？

回歸到今次既黑人警暴事件
點解會令到各大公司、銀行、名人發聲支持？
可能有人會話建立公司形象為錢
但係歸根究底係黑人文化同存在對建立西方世界既核心價值係不可取代既
令到佢地會為左係西方社群既形象更好而發聲
簡單來講如果量化公關工程既效益
幫助非洲兒童係1，為黑人警暴發聲係10
咁相比起黑人文化，香港對西方核心價值有幾大影響力？
到而家d外國人對香港既印象仲停留係jackie chan
三十幾年尼毫無進步
咁又憑咩話人唔對香港警暴發聲呢

再套入返香港，我地要點先可以加強自身嘅影響力
就係要建立本土文化
舉個例當香港既本土音樂人做大到令外國人都識，好似kpop咁
佢地發一句聲接觸到嘅人一定多過普通市民
首先大家都知道極權政府唔會有任何幫助
但係香港人自己仲有好大嘅進步空間
第一樣要改既就係崇優唸法
鬼唔知外國野好咩，nike adidas brand name好過本土品牌
但係你唔支持本土品牌，唔通expect nike會幫你發聲？人地又冇同你有共同連結
正如黃色經濟圈既延伸
就係令到大家有共同連結既本土企業做大到令到香港有國際影響力，幫到我地發聲
問題係大家仲係好似冇呢個概念咁
好簡單，之前本土音樂tone online music festival
撞正五月天演唱會
你估香港人聽五月天多定聽本土音樂多？
唔知大家有冇聽過infant industry argument
就係由政府對初創本土產業既貿易保護，直到佢地做大到自己搞得掂
咁冇政府幫助之下香港人自己要付出既就要更加多先可以發展得到

睇到呢到既不如留言交流下意見

樓主有聽開happy kongner?